長跑報名公司疑與洩密有關

長跑報名公司疑與洩密有關

11,098

■渣馬每年都吸引大批市民報名參加。

【信用卡盜用風波】

【本報訊】多名跑手網上報名參加包括渣馬在內的多個長跑賽事後，信用卡資料疑外洩，遭不法者盜用作網上購物，警方指截至昨傍晚已收到5宗相關報案，列作「以欺騙手段取得財產」，網絡安全及科技罪案調查科已接手調查案件。消息人士則表示，惹起關注的數項長跑活動均使用同一間海外服務供應商處理部份報名事宜，令人關注會否與洩密有關。

渣馬︰報名系統無漏洞

消息稱，一間海外服務供應商近年包攬本港及海外不少長跑賽事的報名事宜，因其系統易用，長跑賽事主辦者可藉系統處理報名、收報名費等事宜。但該公司營運方式屢惹爭議，在外國曾有客人集體投訴指網上報名參賽後，在不知情下其信用卡遭用作支付約70美元的會籍計劃，該公司最後被裁定要罰款逾270萬美元（2,100萬港元）。

巧合的是，今次涉事的渣馬、迪士尼10K賽及萬聖節街跑賽事，都同樣有使用該海外公司服務，成為眾賽事的共通點，引起業界關注。渣馬及迪士尼至截稿前，暫未回應該間海外公司是否有份處理其長跑賽事報名者的信用卡資料。

渣打香港馬拉松2018籌委會昨晨再出聲明，重申籌委會在10月12日得悉（盜卡）事件後一直積極跟進，以了解是否與渣打香港馬拉松有關。但經調查後，報名及繳費系統承辦商與大會確認，直至目前為止渣馬報名系統並無發現被不當進入、亦無任何異常活動或保安漏洞。大會重申重視跑手個人資料的安全，故一直嚴格要求系統供應商確保數據安全。

警方則指截至昨傍晚7時，共接獲5宗相關報案，再次呼籲受害人盡快致電警方熱線28605012。創新及科技局局長楊偉雄昨則指網上登記時如果提供太多資料，會引來盜用的風險，盜用途徑亦有可能涉及用家即市民自己的手機或電腦。

■記者潘婉玲

上一則
貓店長「波子」健康回歸

下一則
遷出工廈 Hidden Agenda月底暫別